青年搵工揀擇,要有冷氣唔辛苦 倉務月薪1.3萬無人做

青年搵工揀擇 要有冷氣唔辛苦
高低學歷薪金拉近 倉務月薪1.3萬無人做

市場上個別工種長期缺人，僱主不惜調升薪酬，令高低學歷者的薪金愈拉愈近。

有機構以貼近大學生薪酬、月薪近1.3萬元聘請倉務員，並設雙糧、時薪達60元的超時補水等多項福利，但近200個空缺僅12人應徵；有年輕人坦言，搵工首要有冷氣、唔辛苦。

教育界直指，家長連安排子女參加軍訓營等活動都要求「有冷氣」，應同時改變家長心態；人力資源顧問則教路，僱主可將工作重新包裝或配以高科技設施，助吸引年輕人。

香港基督教女青年會昨舉行招聘博覽，其青年就業服務督導主任林遠濠表示，40間參與公司共提供約一萬個職位，而暑假是零售、餐飲的旺季，故當中暑期工空缺佔約四分一，較去年升約30%。

200倉務空缺 僅12人應徵

350個工種中，以實務為主，即要年輕人「落手落腳做」；今年即場獲聘人次較去年的500人增長逾倍，達1,116人，反映僱主急需人手。

不過，有首次參與招聘博覽的物流公司，提供優厚條件仍未能成功吸引求職者入行。近200個以倉務員為主的空缺中，貨運助理及倉務員，月薪最高達12,800元，薪金直逼大學畢業生水平，同時設有雙糧及多項津貼，包括準時津貼及超時補水高達時薪60元；晉升機會亦不錯，一般入職一至兩年可晉升為貨運主任，月薪達1.6萬元。

但昨日的招聘會僅12人申請有關職位。該公司的人力資源主任詹小姐估計，求職者可能介意工作環境，指過往有不少應徵者得知沒有冷氣便立即轉身走，「最怕是無冷氣，怕熱！」。她指，因主要集中於機場貨運區，大部分時間於無冷氣的環境下工作，坦言夏季是公司倉務員流失高峰期，過往有不少人工作數天便「頂唔順」辭職。但她指，搬運貨物只需由貨架搬到車上，兩者距離僅一至兩米。

事實上，「有冷氣」是年輕人搵工的重要條件。應屆副學士畢業生曾先生申請航務餐飲職位，昨獲即埸聘用為暑期工，時薪34元；他認為，工作最重要是「不太辛苦、有冷氣」，如今獲聘的工作時薪太低，他會再試數間公司。另一名由父母陪同到場找暑期工的陳同學亦表示，工作要有冷氣、「最好不用抹東西」。於加拿大留學的她正回港度暑假，指從未嘗試兼職工作，故希望一試，但她應徵餐飲侍應後得知時薪為三十多元，直言太低。

中原人力資源顧問有限公司董事總經理周綺萍亦指，市場有不少工種仍有「被迫出高薪請人」的現象，僱主在沒辦法下才提高薪金，如倉務員、洗碗及清潔等。她又認為年輕人比50、60後嬌生慣養，父母亦不希望他們捱苦。她建議僱主工種設計上可給年輕人新鮮感，增加上班動力，如物流公司可將設施高科技化，減輕倉務員體力負擔。

撰文:伍嘉雯、張美琪

我做緊送水冇冷氣咪又係咁做

做緊倉 萬7唔洗搬

乜野叫沒有辦法下提高薪金
呢個咪係解決方法囉

睛報？

請唔到人咪出高D人工 走返去怪人地唔幫你打工都有

萬三蚊做倉?唔駛搬架?

講到好似冇冷氣，要熱死你，辛苦死你係合理咁，科技進步嚟托咩咁？

正解

請唔請人

aggee

賺埋賺埋都唔撚夠錢睇醫生
萬三好撚多？呢行仲要冇得食女

又要返夜 又要返6日 又要體力勞動
果d佢唔撚講

有工無人做
廢青俾人話廢青係啱

周綺萍，此post已完

時代進步 人先有權選擇做咩工作
唔通返去幾十年前咁又好啦喎 痴根

緊係唔撚講啦
要話比d中老年知 廢青係幾咁垃圾
點會講d事實出黎

痴撚線
13k做倉讀個大學嚟托咩
連學費個窿都還唔起
講加人工機會又低,搵撚去做咩

2014-05-27( 經濟日報)
搵到了

經濟日報

搬運貨物只需由貨架搬到車上，兩者距離僅一至兩米

屌你幾十公斤，貨高過人個d?

做緊倉9000
要搬